【被嫌棄】民眾最愛小龍蝦身價暴跌 10元有1公斤 養殖戶紛紛棄養

見到都反胃

呢d垃圾食物廣東人同香港人根本唔會食
因為我地有海鮮, 而且唔鍾意食重口味野
所以我覺得廣東菜同潮州菜可以KO晒d垃圾撈閪菜

橫紋肌溶解症

棄養，水種植物g9g了

跟著又會變生態大災難

首先佢唔係龍蝦，第二佢冇乜肉食，
啲人食佢主要係煮得香，同樣嘅烹調方法煮其他蝦，一定更加好食

最得人驚係重金屬含量

垃圾食物

屌呢隻野都無肉既點食

賣相都好可怕，有少少似食蟲

同樣方法煮其他蝦
只會嘥撚咗隻蝦

咪係都唔明點解要煮clayfish
小龍蝦 改名改得好幾重要

當初搞呢市場既個條友肯定唔簡單

食得呢d通常會落得好重調味料
要用嚟蓋過d腥味
反而廣東菜唔會, 因為食得新鮮

唔係隻野D肉本身臭, 洗撚落咁重味去煮

野蠻人食物

其他海鮮先唔會咁煮，乜鮮味都冇晒

題外話 我成日覺得中國人唔識食龍蝦
又芝士又盛 唔濃味都唔倒落去 都唔知食蝦定食汁

全部靠化學調味

留名等又有傻鳩出嚟話美國都好興食

好似甲由

我幾欣賞廣東菜,睇番全中國好多省菜都係大量濃調粉去整
係廣東菜講求鮮

深圳啲小龍蝦開到成巷成市
亦大把香港人一車車上去食喎

冇錯, 佢旁邊嘅潮州菜都唔錯
起碼唔會過分加工同埋食壞人
而且健康價錢又可以接受, 點解唔食好d
走去食d垃圾? 港豬先會追求重口味

呢d叫港豬, 唔係香港人

豬肉丸

仆街 好想打冷

呢d已經唔可以用垃圾食物黎形容，同食老鼠曱甴一樣都係食開屎先會食

大手買入運過美國啦仲講

呢d物種棄養
生態大災難要來了

我鍾意食魚蛋粉, 夠貼地
以前話肯捱M記女友難得
而家魚蛋粉、米線已經ok

相對有錢，又買到料。
湘菜、川菜？辣到啲食材無晒味（我明佢地要用黎焗汗出黎）
一餐半餐還好，日日食個腸胃真心唔知點頂得順

龍蝦真係南方人先識食
北人食屎就識

不如你問下邊有幾多人食過？

又或者食過嘅又係啲咩人？

廣東人不嬲食開垃圾

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

而且呢兩種菜經常用辣椒油
成本一定唔平, 辣椒油好多時都有機會用地溝油
所以我基本上唔會食呢款菜式

普通草蝦清蒸配清酒已經好好味

煎炸辣呢D重口烹調法基本上等於垃圾
唔好話北佬菜 台菜都係咁
講真廣東菜同港菜真係算係唔錯 少番D油同去骨化處理就好

你識唔識廣東人胃口?
個食法就係香港人飲茶個食法
以順德人最為正宗

深圳 北方係深圳嘅外飛地

係ikea食過一次，無肉好難食

成隻曱甴

煎炸呢, 睇食咩
如果甲殼海鮮煎炸 (除左少數好似軟穀蟹)
真係狗都唔屌, 唯一可以解釋係d海鮮唔新鮮

芝士是正常的
外國人 都落好多蒜頭辣椒芝士 佢地更加唔講求原汁原味

唔新鮮咪唯有咁做

廣東人食野都係食鮮味
海鮮蒸下佢搞掂

落咁撚重味料煮 食材都唔荒好得去邊

西方古有鬱金香狂熱
蚛蟈今有小龍蝦狂熱

btw 大陸啲菜名改得好柒。
加個小字係前面就令食唔起真龍蝦嘅平民就食crayfish自我安慰。
除咗小龍蝦仲見過乜撚野「大芒果」，芒果就芒果啦大乜鳩，又唔見你指住個椰子叫大椰子。

起碼唔會餓死先

上次俄佬辦世界盃...

FYI -

在臺灣各地，標榜168 吃到飽，其中供應的麻辣小龍蝦，就是來自日本的污染工業產品， 妳以為撿到便宜，麻辣小龍蝦 無限供應，吃到飽吃到撐! 那是要人命的工業剩餘價值的小龍蝦，請大家告訴大家，天下沒有那 麼好空的事情，別貪小便宜，小龍蝦千萬不能吃喔！會要人命的！?

愛吃麻辣小龍蝦的還真不少，但自從和天津創業環保公司吃 了一次飯後，就再也沒吃過那東西。( 備註：創業環保公司主業是汙水處理，原身是渤海化工公司，炒股的人肯定知道。）

該公司說，小龍蝦是日本人培育出來的，目的是用其處理城市污水，而且是首道處理程式的重要參與者。

水越髒、重金屬含量越高，小龍蝦活得越滋潤，水越乾淨，小龍蝦死得越快。後來，小龍蝦被引進中國，創業環保公司也在使用這種 "重金屬清潔劑 " 。那頓飯，只吃了一半，便草草收場。各位，拜託千萬別吃小龍蝦了。它生長環境越惡劣，越汙髒，它的生命力越旺盛。現在的小龍蝦都是人工養殖的，但是你們見過小龍蝦的養殖環境麼?

為了讓小龍蝦長的又大又肥，縮短它的生長期，滿足因為吃不起海鮮，而自欺欺人的可憐的內陸人的饞癮，那些黑心的 "養蝦人" 往池子管子灌化學鉛、汞和生活垃圾，更甚的還有金屬油，而經過小龍蝦的不斷吸收營養後，那本來管子的黑垃圾，越來越清淨，越是肥的龍蝦，就越是肥碩。

麻辣小龍蝦就是喇咕肺吸蟲的中間宿主，貼張肺吸蟲的照片給你們看看 吧！你們別說噁心喔!

根本係蟲嚟 唔係蝦

大把美國人食

D on9都唔知食黎做乜柒
食過一次，屌你老母又冇肉，搞左一大輪先食果蚊之咁多既肉

小蟲蝦冇食過亦唔敢食

香港近海大把海鮮
係d北方土匪先會食

點解有大龍蝦唔食
要食垃圾

Agger
中國廣東漁米之鄉
假如冇工業汚染 + 化學飼養
都仲可以keep到 雞有雞味 魚有魚味

垃圾食物 不了

依家全個支那都火鍋烤魚小龍蝦
好快香港都跟風

美國水煮都有人食 中國果啲唔知會咩味

下？蟲黎？無食過

唉....知識水平

蝗蟲種特質 人棄我取

個種唔係腥味
係臭泥味化學物料味

我想問如果人工養殖又會唔會有
我睇片佢地係餵粟米同大豆

十年前我人生第一次食小龍蝦搞到腸胃炎肚瀉嘔發燒乜都齊，我大陸親戚食慣就冇事

食過一次 拆殻咁辛苦 先得一細啖肉
食蝦好過 起碼成條都係肉

深圳嗰啲先唔係廣東人
全部都撈頭嚟 廣東話都未識講

睇d水乾唔乾淨, 唔乾淨一樣唔掂

對香港人黎講
衣。食。住。行。

一不離TVB
二不離中國

未撚食過 見到都唔開胃 三不像咁
蝦又唔撚係蝦 龍蝦又唔撚係龍蝦 仲要支那人最愛 不了

隔住個mon都聞到

廣東菜個風格同支那各地完全唔同, 點比?
呢d叫崇優, 唔係崇支

片入面咪餵粟米大豆
不過係個連蛋都可以假既地方 你信唔信佢大量養黎賣果陣仲淨係餵粟米大豆？

只要廣東話仲存在, 呢樣未必
而家仲好多粵式點心同埋茶記
話時話, 黃色經濟圈真係好少有外省菜

真 搞唔掂 太似蟲/曱甴
你就算同我講佢無污染好好食都落唔到口

次次食自助餐都唔會食

外國唔會落勁重調味料黎搶走海鮮本身鮮味

係中國人會食，香港人唔會食

食汁囉
芝士龍蝦大家最中意食乜？ 係伊麵囉

見到都唔想食wo
幾時最愛

所以香港人真係要守住廣東話同廣東菜
呢兩樣真係香港核心價值黎, 如果野食口味變到好似北蝗咁樣
思維上被同化係時間問題

深圳連廣東話都唔撚識ge撈地

少d講去xx化會好d
講去骨已經夠做

有啲外國人食龍蝦中意搭蒜頭醬喎 個個人口味唔同啫
不過小龍蝦又食屍體又食垃圾真係不了

你睇澳洲人食泥蟹都係用水煲熟隻蟹就算
就知佢地食鮮味多, 反而喜記呢種就鍾意落重口味 (雖然都係港式)

其實蒜頭 辣椒 甜椒粉 芝士 truffle好多既味都好重

深圳嘅人就算識廣東話都有陣撈味
我ex就係呢種思維, 所以之後發誓深圳嘅女唔會要

我就係自助餐試過一隻, 佢老母一擺入口又腥又臭, 吐都吐唔切
之後先明點解班支那生藩要落咁撚多野去煮, 咁落法唔好話呢隻濕鳩野, 連屎都可以煮到聞唔到臭味

放生晒再生態大災難

棄養就仆街，生態災難

啲肉仲要難食同有嗅味

唔係「有D」既問題 而係百份比 你去D中式餐廳幾乎100%都係重味 外國餐廳食法好多架

呢啲垃圾係支那人贊食。冇錢食真龍蝦就食呢啲垃圾

根本係個名改得好
先搞到變熱潮

係中國人先中意食海鮮落咁重調味料
加拿大食海鮮一樣是旦落小小野調味就算

嚟d野係食屎大，最啱支那人食，食完再痾再養，再食。 一個shit cycle

屎蟲

所以香港人去到外國食西餐會水土不服
因為太淡

哩隻小龍蝦唔用麻竦去煮會難食到嘔
泥臭味

你真係好撚ON9 依家個中國係黨仆街 D人仆街
但係中國菜係一路傅落黎既文化 唔關依個垃圾地方住
好簡單一隻餃子 已經講緊點包 個皮點先可以夠薄 又唔會煮爛
唔係依家咩芝士紫薯唔知做咩

佢地會落但唔會落到成隻野都係調味料
唔似中國果D睇到都無胃口 食調味粉多過食海鮮本身

唔好叫中菜
應該分開潮州、廣東、台菜、江南同埋撈菜
江南菜, 最出名就係上海菜
撈菜, 好明顯就係辣同重口味

食小龍蝦不如食基圍蝦同白淖蝦

同"日本人唔食三文魚"一樣on9

食過一次
D肉都冇味

吹到煎野炸野辣野都係垃圾 真係笑死人

你得閒出街睇下啦大把後生仔女食

廣東菜 煮法同調味法有咩要點 唔同其他省既菜？
即係順德呢啲？

靚蝦，識食緊係白灼

如果水乾淨D蝦死晒喇

咪係, 就算食肇慶、順德河鮮都乾淨過佢多多聲
例如大頭蝦, 堅好食
我以前揸車由梧州返廣東, 經過高要, 真係可以去岸邊買
可以自己揀, 根本唔駛買小龍蝦
唔係我唔識買呢d, 一早買d返屋企煮 (呢樣真係老母果輩先識)

真!

睇YouTube美國佬係走去D沼澤set trap (有幾污染就唔知)
煮親都係掟入大煲碌熟佢就算

marketing 典範

完全捉到中國人果種鍾意以小博大 自欺欺人嘅民族性

最近先有新聞話澳洲d龍蝦去唔到貨

呢啲小龍蝦同大閘蟹果啲河蟹 都係啲超粗養既生物嚟 好污糟既水都生存到
以前一直都唔值錢 幾蚊1斤一堆堆咁賣... 係內陸a先會當係寶

新移民啊? 你知唔知呢廿幾年多左幾多支那人

不如你唔好用中文寫出嚟啦食廣東菜就係中國人？咁我鋸個扒咪可以移民？

最撚憎啲人 食海鮮又辣椒又蒜
遮晒啲食材鮮味 根本on9

就算沿海，福建打上都已經開始重口味，內陸更加唔洗講啦

溝支那女人仲咁大聲講

閩菜真係唔多識, 呢樣要搵人講解下
我只係比較熟潮州同埋廣府菜
前者我父母係潮州人, 後者就日常食到

小龍蝦唔係海鮮黎，所以先要重口味

根本係蟲嚟

咁又唔係所有中菜都係重口味 起碼粵菜就著重食物本身嘅鮮味 只不過太少主打粵菜嘅餐廳

外國一早禁食，係強國當寶咁餐餐食

要搵, 一係搵講廣東話 (冇口音)
一係就少數民族 (最好就維族、哈薩克呢種)
漢族, 不了...呢d堅係支那人

我知 不過一講起「海鮮」兩粒字就火滾
有感而發啫

其實真係好勁 用下爛既野煮到佢賣到錢 手工野
唔係依家成行成市既打邊爐 一個湯底加靚料就夠
BTW好鐘意打邊爐

咪玩 睇youtube見有人煮
洗完20隻左右桶水都變黑色 我真心唔夠膽食

香港有唔少, 好似蓮香樓
有d人會覺得難得, 但佢味道的確保留左廣東菜嘅原汁原味

因為內陸民工多嘛，早十年上大陸，連麥記都冇唔辣嘅野

個個都新移民咩，個陣無肺炎佢地係都返去食啦

我鍾意食潮州火鍋就係咁嘅原因
夠清淡, 多年前去過重慶
俾當地做野嘅親戚用九宮格招呼
旁邊個local friend完全唔淆
去到後面要換返陰陽煲

竟然會洗

只係粤菜好少打正個牌頭話你知係粤菜

我估遲下移民潮, 支那會放人落嚟
到時香港嘅餐廳會慢慢俾撈菜取代

放啲溝渠入口

深圳有地都睇唔上你啦

就係, 多數會話係港式
其實, 真粵式, 去大帽山腰某茶樓都係

其實已經好多啦

挑, 我深圳香港有幾層樓唔通話俾人知咩

讀得書都唔會重錢喇

九龍城已經見幾間
最記我間湖南餐廳直頭擺明車馬賣小龍蝦

是但啦

尋晚先睇大廚教煮［小龍蝦］，火鍋底料必備仲要落鹽落味精雞精乜精都落齊，你試下叫佢清蒸睇下食唔食得？食得就叫海鮮值得叫龍蝦啫，根本唔落重油重調味香料就乜都唔係，係蟲嚟咋！

讀得書咁沉支那
恭喜WO

真係粤菜，白斬雞，白斬鵝先正，加個調味汁俾你點下，原汁原味

好似啲支那人(紅色曱甴)

所以去到大學畢業都冇拍過拖

除非係特別既食材

大部分食材如果係夠新鮮 用適量既配菜/調味係可以豐富口味而又唔會失去所謂既鮮

並唔需要極端到話樣樣野用水煮/白焯/唔可以落辣椒/唔落蒜 先叫做食到原汁原味

每樣野都話只係拎去白煮 只顯得更唔識食

當然大陸個d小龍蝦就算9數啦 食撚死人

就算廣東菜內部, 都有好多分支
廣州、順德、四邑、西江一帶(即肇慶、梧州、南寧等地)
粵西唔知, 不過只聽過狗肉, 某納最愛

烤魚又幾好食既
但要烤海魚，河魚你食撚埋我嗰份

咁當然啦，適當調味係可以升華新鮮食材本身嘅鮮味，但係北方內陸菜完全係蓋過左食材嘅味，得個辣字

所以廣東菜好多時都比較安全
好難會落到地溝油
如果食開呢種口味嘅人, 例如順德人
一食就會食得出有野

河魚煮熟左ok嘅
但係最緊要係100%熟

crayfish

海魚緊係清蒸啦，拎黎烤嘥晒

川菜要煮得好其實都唔易，幾似意大利菜咁要不斷收汁最後煮出複合嘅香味
煮得好嘅人少之又少

不過我都唔會食，辣撚到仆街

有麵底就一定嗌芝士 無就蒸

投胎做小龍蝦真係慘過返印度

河魚好大陣泥味，所以先要落重料

仆街本身食屎用，班仆街拿去食cls

睇見都流哂口水，可惜香港人太窮食唔起

你令我諗起有人將錦田某河嘅魚煮完都仲有陣電油味

臭都算 仲要無肉 成隻蝦得幾啖

養架喎

就算海魚，養魚都係冇咁好食

我覺得烤魚好撚難食
都係鍾意清蒸

始終喂嘅料係唔同

偶然一年半載小食一下都OK嘅

香港食仲要好撚貴,你食撚埋我果份

食過又≠會再食
又冇肉，又要逐隻逐隻剝
仲要唔係特別好食
點解唔食大龍蝦

支那個種烤魚根本同水煮魚一樣係驚條魚臭先用一堆紅油

萬州烤魚, 個底好撚多油

呢種烤魚就好食
支那巫山烤魚不了

呢類, 好似係可以連骨都食埋

涼水蝦有大頭蝦個啲真正嘅蝦
但呢啲clayfish就真係食河入面啲腐敗物
外國會放落受污染嘅海改善水質
唔用濃味去煮就跟本好腥
我都唔明支耶人點解咁興食
美國都係要用一大煲辣粉去煮
但美國河流水質同支耶點比

西班牙，葡萄牙果啲鹽烤沙甸魚真係正

望落都正

你真係唔識㗎喎... 蝦類對水質係極敏感。

果時睇 d外國人唔係用黎煮高湯既咩

咁大閘蟹都係差唔多

廣東不知幾多小龍蝦店，你唔好唔記得廣東都係中國人

淡水龍蝦係水質指標嚟, 野生嘅話, 通常係代表水質冇問題

西餐煮龍蝦湯用砵酒 陣味好怪

好多內陸民工黎打工架

你可以試下用大豆粟米乾淨水養小龍蝦, 養得成我幫襯你

其實食呢d點解唔直接食海蝦

啱，食過 完全係食醬料，隻野完全冇味可言

冇記錯香港都有小龍蝦店

仲好撚貴添

好多鬼佬叫正常大龍蝦都係 crayfish

所以我最憎同唔會食大閘蟹
極腥極小肉
你話多膏？膏蟹仲多又有肉食

小龍蝦，中國人都食唔曬既小龍蝦

呢隻野係食垃圾
勁污糟
點食得落肚

以前在7一8O年代大陸醫院開始要(自負盈虧)門口有糖水賣(紫河車)是否代表人體健康指標冇問題？

小龍蝦係蝦來，唔係蟲來
唔好俾藍絲笑9我地

屌未訓醒
Clay fish

雜食蝦，支那會拎垃圾餵佢地

條友煮來自己食

香港酒店自助餐都有好多。

正常要係乾淨水養，污水小龍蝦係黑心商人/野生產物來

魚飯

大頭蝦係廣東河鮮嘅優質產品
味道鮮甜, 點下Soy-sauce已經好好味
但係小龍蝦又落辣椒又盛, 都唔知係食肉嘅味道定係食個醬料

支那大閘蟹堅唔乾淨
你話食歐洲嘅就真係好好多, 起碼係原汁原味

邊度一車車
我身邊冇 你邊度見到

以前食過，好難食

香港人係食龍蝦

點解興食？
咁條河改善完水質咁點
咪作個潮流出黎

支那人窮

大陸吹乜食乜啦
有意7蝦2隻字已經出哂水

咁棄養 d 水咪好乾淨

如果養殖戶計過數運去賣仲蝕好大機會玩放生到時候又生態大災難

生態災難

幾個月無人打理，而家數量多到食唔曬

disliked + reported
no thanks

冇錢食海蝦

淡水有殼既野

同埋佢地水土唔及廣東好
廣東同廣西個環境就算河蝦都好好食
以梧州、肇慶同順德最出名

瀨尿蝦埋差唔多，肉質無咩好食，靠食配料。我老母成撚日講以前鄉下用黎餵豬人先唔食

其實龍蝦都係，以前d人唔會食，叫龍蝦做海曱甴，得窮人先會食

有次貪新鮮自助餐見到有試下 屌啦星一大陣電油味 都唔知啲人點食得落

你係咪到噏乜鳩

所以而家咪就係話佢咁養出嚟嘅嘢唔正常 根本好撚有問題

農業農村部漁業漁政管理局的數據顯示，2018年是內地養殖小龍蝦最興盛一年，產值達到3,690億元（約4,040億港元），同比增長37.5%，全國總產量一路猛增至163.87萬噸，增幅達45.1%，為歷年最高。
如今，供過於求，小龍蝦爆出棄養潮，連帶使曾經炒作熱度最高的蝦苗市場也徹底崩盤。養殖戶損失慘重，官商都一度出面搶救，包括送到加工廠做成冷凍蝦或是其他食品，或是電商直播叫賣，但是，都解決不了生產過剩的問題，尤其是，內地加工廠總體上仍在起步階段，產能還不足以承接今年全部的小龍蝦供給量，且有部份加工廠碰到難得的機運，趁機壓低收購價，促使養殖戶更不想養小龍蝦了，擴大棄養潮。

163.87萬噸

其實好唔好食
有冇人食過

睇過紀錄片
龍蝦以前係監犯伙食
後尾因為火車旅行變高檔菜

垃圾黎，狗也不屌

支那人垃圾食物

乜撚野廣東人 我地係independent

早幾年去大陸旅行出於好奇心食過一次咁大把
佢老味啲殼硬過閪 好撚難拆 拆撚到我手指痛 都算
痴撚線啲肉少到得一節手指大細 仲要淨係食到調味料味 食左幾隻我投降
真係比狗食

廣東菜 潮州菜 客家菜
三樣都好好食
其他果d 例如湖南野 得個辣字
有次去湖南 屌飲碗瓜湯都係辣

呢樣野, 去重慶都係咁
食豌面都係辣

自己冇文化就唔好衝出嚟柒啦

係, 遊歷廣東印象最深刻就係順德
有水鄉, 而且當地人好nice
食野比想像清淡得多

我攝影個師傅, 佢老母就係順德人
繼續左佢咀刁嘅傳統

唔知邊度政府
檢獲大批大麻
當眾燒燬

雖然好陰質但條友真係有商業頭腦
食正大陸佬豪唔起又想充大頭果一套

佢地鄉下唔係廣東/香港

如果香港人係鍾意，香港早就開到周街都係

小龍蝦不嬲都存在，最出名嘅克氏原螯蝦原產於美洲
係日本人引入中國但唔係整出嚟處理污水

小龍蝦係雜食而且易養，但唔係得垃圾水源先有佢地
你估佢地想架咩

食到d支那個個身一定有陣臭味
好似印度人有咖哩味咁

邊樣野興起就邊樣野扑街的最佳例子(係天朝國)

同食屎無分別

以前細個屋企人帶我去食自助餐，見過有隻蝦又係深紅色d殼好硬，係咪呢隻小龍蝦？

波士頓龍蝦以前掉哂落田做肥料

你講日本菜大家咪變日本人囉

食落有陣臭膠味, 一世難忘

食蝦好過食佢

睇份量落我覺得好重要
佐料適中嘅話會增加層次感，又唔會冇左本身嘅鮮味
中菜裡面得粵菜係符合呢個要求

屎渠蝦，仲有有蟲，留翻比支那人食

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

支那人茶葉蛋都食唔起
邊有錢買大龍蝦
龍蝦啲肉多咁多又好食 真係完全唔撚會想用啲咁嘅蟲嚟代替

廣東人有乜得罪你？

我純正香港人

茶葉蛋都食唔起又over左

好地地食斤蝦好過啦 係d強國人先鐘意係度咬殻啜汁

海洋甲殼類本身等同蟲

咁你老豆做嘜幫你改丹麥名

咪係, 香港開得最多都仲係粵菜、潮州菜

榨菜

你行下深圳城中村陣酸臭味就知咩料

中式先多食法，有濃有啖，你又唔好太盲撐

廣東人處理海鮮最叻

唔識仲要衝出黎柒

波台狗, 唔好理, Block喇

其實瑞典人都會食

純正？ 我笑撚咗 sorry

冇飛機點去

食佢殻既味。垃圾黎 食過一次就不了

大龍蝦太貴食唔起掛

未食過

原居民。

上水街市有售⋯⋯都冇人買

呢d連屎都唔洗餵，食垃圾大

生態大災難

原居民一係圍頭一係客家
原籍又咪廣東寶安
圍頭講野口音更加同東莞話相輔相成
乜廣府文化好失禮咩?

唔好講廣東話丫笨

中國人做每一樣野都係災難

香港開埠時奠基廣府文化，就係順德廚師
以前廣州最發達，廣州人係民國之後先有人黎香港開分號
清末個批香港居民多數係順德，黎香港做廚賺錢

以前跟屋企去湖南旅行，啲嘢得個辣，又肥膩

香港都有 婆婆成日買大頭蝦返黎

又製造生態災難

當年啲碼頭工人就係食唔起牛扒 於是就切碎牛肉撈洋蔥整成漢堡扒 滿足自己想食牛扒嘅願望

當初諗呢個熱潮嘅第一人話唔定就係被呢件事啟發

完全唔覺得大陸d餐廳會幫你洗咁多次

果D根本唔係香港人啦

圍頭話 = 廣東話莞寶腔
我地而家一般指既廣東話 = 廣東話西關腔

你都識講深圳
深圳6成以上係外來人口

正解, 但香港口音亦都撈埋東山音同埋莞寶口音
詳細睇一d用詞就知

你青山原居民
唔好再出黎九龍放針

唔止, 如果只計寶安籍人(當年30萬人, 仲未計走左落香港30萬, 而家唔知)
就真係9成都係外地人

佢老豆可能係鄉黑
721唔知有冇出黎

有無人可以解釋下點解小龍蝦唔係蝦？

所以外國只係蒸來食，係支那先攪咁多野

根本曱甴嚟

Norwegian eat a lot of crayfish

......唔知比咩反應你好

煮小龍蝦北方極重口味，都係食味精

不是民眾，香港人根本不特别喜歡，祇係大陸人最愛

佢地果啲13香，麻辣兩種味最普遍

西環都開過一間 好快就收左皮

唔會想食

真心膠？

上面都有post補充咗

小龍蝦食垃圾長大的

頭先有條片咪睇人洗蝦囉
一換左就開始死

咪玩啦

用真龍蝦殻煲就有

小龍蝦係煲屎味

可能支國做法太重口掛
瑞典嗰種我又ok

因為果時睇過日劇 話咩法式濃湯

呢個真架喎！

好多年前上大陸做野應酬要食
食完之後搭車隻眼勁痛撐唔大

換水繼續養同洗白白等劏兩個概念嚟

上環都有
都算開得耐
年頭先正式收皮

如果係D草缸蝦我認同
但我哋宜家討論緊支那crayfish

北支好多時都係死麻死辣就煮完一碟餸
仲寸鳩我地南方人食唔到
我心諗係我地食開好嘢食唔慣你地啲垃圾

m記又可以出番小龍蝦湯幫手散貨

但係我細個喺英國讀書其實飯堂周不時都會整crayfish and rocket salad
有時會linguine on a bed of crayfish and rocket salad
其實幾好味，清淡，甜品食極邪惡嘅sticky toffee pudding

不過人哋英國應該唔係坑渠捉crayfish
而且係簡單煮法，同rocket加埋淋橄欖油就係，冇咩濃味醬汁

依d垃圾香港人唔食的

係d肉臭先加咁多野蓋過d味姐 白灼點食

嗰種煮法屎都香架啦

真心唔知 所有朋友圈子/親戚仔女都無食

聽到好想嘔
英國呢我未食過呢樣野
就連海鮮我都食得唔多, 即使我住過海邊城市
同埋最緊要係, Salad 呢, 水產頂多食Tuna

因為北支那野食唔新鮮
亦都冇啖好食, 用呢種方法去保持味道
久而久之咪重口味囉
食垃圾仲話人唔識享受垃圾

搵曹博士研究下喇喂

我估換水養d蝦未必適應

入去M&S睇下，三文治其中一樣一定有嘅就係crayfish and rocket
冇記錯係配lemon mayonnaise
喺英國點會未食過㗎

淨係記得上環早幾年有間賣小龍蝦
話專俾「港漂」食喎
賣到勁撚貴
唔知執柒咗未

大佬marks and spencer 都有賣喎

mccafe 好似長期有賣小龍蝦三文治
好多年前唔知唔係龍蝦，仲成日走去食

呢樣我信人以群分，我身邊最熟果班朋友冇個會食，反而公司有兩條滿口鄉音雜工成日上去食，仲搏大霧買全生未煮既落黎，仲問我有冇食過，一定要試之類，我心諗：屌你啦！咪撚拎返黎食，我驚自己忍唔住打佢老母484！

垃圾黎 食都係食佢個汁。勁濃味

坑渠生物

M and S俾我印象好貴, 好少入去買野

無撚食過呢啲垃圾嘢

普通草缸換水都唔會換晒D水喇

樂古道同皇后大道交界果間嘛，執柒左兩、三年喇！

死全家系列

搬咗屋之後
無過嗰面好耐喇
呢間嘢都係睇facebook先知有

蝕撚死佢啦

又未算好貴丫，三文治沙律果啲咪同佢其他competitors (pret, eric kayser, passion) 差唔多

如果係生果蔬菜佢更加唔貴，印象中仲平過taste

外國個啲有冇臭泥味我就唔知
但一定冇化學物料味先
不過呢樣野都唔會好食得去邊
支那就算自家繁殖
都要驚佢個養殖場附近有啲工廠渠

屌總理！

成日食嘅波士頓龍蝦都係crayfish嚟...

之前見到深水埗街市都有, 都係得支那蝗會買

呢個位做乜衰乜，小龍蝦之後仲開過間西餐廳，但門口至入面黑沉沉，係你行過都唔想入去果隻，又係做一年左右就執！

咪臭係, 自助餐供應既咪就係乜柒都冇落, 又腥又臭

不要阿 ，小龍蝦那麼好吃。
大家要多吃點，支持和支撐巿場以及整個行業

潮州滷水好毒㗎都
最好一定廣東菜

好撚似赤色左既曱甴

其實港豬成日都食佢啲 FD. 咩波士頓龍蝦

小龍蝦 , 蟹 , 鯰魚 = 三大最不挑食物品種
食肉食素食屍食屎食垃圾都會長大到

蟹都叫好d
可以挑走d位就食得
鯰魚唔知
小龍蝦肯定係最唔乾淨

香港最有錢幾條友除左潮州人就係順德人

真係睇點煮
滷水如果重用得多當然唔健康
咁廣東燒味都唔健康, 食得多腸會有事
只可以講, 廣東菜有清淡亦都有呢類唔健康
但外省菜就多數都唔健康

漂過架

勁撚色寄生蟲，仲衰過食蟲

屌你索斯機械獸咩，食金屬會越肥

呢層你又放心. 以中國人來講, 就算係屎溝見到都會捉翻屋企煮來食.

向大陸做生意過到黨先算啦
一陣又話小龍蝦有病毒🦠

我諗求其一間酒根樓都係.

未必, 而家好多酒樓冇左唔少傳統粵菜菜式
好似鵪鶉蛋燒賣, 真係得d舊式茶樓見過

廣東燒味同啲幾十年嘅滷水比差幾十皮

都係冇咩益, 所以老母話自己整滷水好過

你呢個term可以嘈到2046

自己整唔重用就好好多

就係, 真係睇間鋪有冇心

冇食過 咩味

CCTVB個阿爺廚房有介紹過
鼎爺本身就係廣州人, 佢呢方面真係幾有研究
本身西關人文化水準真係頂瓜瓜

瀨尿蝦屌打佢啦

英國果ｄ溪澗養的點同。。。

IKEA食過，勁鹹

好似話共產黨養果D有毒...

中金屬毒

咪姐係細版波士頓龍蝦

D女都叫小姐姐啦

處理野味仲叻

小龍蝦個樣呃到人，但其實同真龍蝦係兩樣唔同完全品種嘅生物。

Btw講起食真龍蝦，我屋企係咁整：先放尿去腸，之後了啲膏出嚟同起肉，肉放係冰上面。將個頭同個剩餘嘅殼用薑加清水滾湯，加少少鹽。之後好似打邊爐咁，不過唔會灼熟佢，而係用夾住舊肉係啲湯度拖幾下，啲肉仲係透地明，但已經變脆，之後點少少豉油食。食完個湯拎嚟煮麵，再灼熟啲膏撈麵食。講完又想食啦。

好似話食得多會肌肉溶解

pret個crayfish sandwich世界級

啲蝗食得好重口味，簡單食個盅頭飯都要狂落辣油

細個食過，點少少豉油已經吊到味

我自己浸滷水牛腱、牛仔肉，最多重用四次就倒，要食就再重新煮過，因為滷水多次重用煮食動物蛋白質，會聚積亞硝酸鹽，屬於高危致癌物，所以寧信其有，一定唔會好似街鋪果d，聲稱幾十年滷水汁，兜野煮幾十年肉點會唔好味，但簡簡單單自制滷水，我已經覺得好滿足！

就係, 一係就要去有信譽嘅店買
唔好隨便亂買
好在平時我都好少食呢d野
係間唔中口啖啖先買嚟頂住先

大頭蝦細個食咗一排，屋企已經唔敢再食
因為蝦頭係累積重金屬最嚴重嘅部位...

蝦頭有咩好食
通常食蝦會抆走個頭
留返中間少少有膏嘅位

其實龍蝦都同蟲好似樣
點解你地又會食？

利申：由細到大都唔食

好耐之前睇節目
又油泡又重調味
啲野核突到
最後重成盒味精車落去

養過呢d「龍蝦仔」
其實係叫螯蝦
隻野喺垃圾水質 成缸基本上屎水黎
都冇事 仲好鐘意食屎添
剪爛哂再食哂我堆水草
叫佢做水中曱甴都不為過
支那人仲要當佢人間美食咁食冇停
諗起佢食屎大 然後班支那人食左佢

你見大陸屎水都天價賣比香港啦明搵香港人笨柒

養殖嘛，而家養殖嘅通常食唔哂，野生先會比中國人食到絕種

So high

係

我都想問佢up乜九

片入面姐
做人唔好咁天真
支那乜都係假

廣東其他地方嘅小龍蝦都冇深圳咁誇張
反而沙縣同蘭州牛肉麵仲多啲

食過好嘢好難唔嘴刁

早幾年應該引入小龍蝦喺錦田河度養
解決污染問題又可以拎去深圳飼養班撈佬

印度咖哩辣得好好食囉